【長文】論大陸妹

我這幾個月在連登看過最有意思的留言，莫非「大陸妹嘅出現根本就係上天對呢十幾廿年港女霸權作出嘅懲罰」。

「大陸妹」真的是個很有意思的話題。你怎麼看「大陸妹」？如果你在連登開個帖子問這個問題，答案不外乎是「雞囉」、「為錢咩都可以做」、「你咪撚帶佢攞嚟搶公屋呀」 —— 所以說，大部分港女（或痛恨大陸女人的港男）沒有清楚了解「大陸妹」到底是怎樣的一個群體，而這個群體在過去十多二十年發生了怎樣的變化。

我發覺很多連登會員根本搞不清楚反大陸妹的原因是什麼 —— 很是可笑，不少人同意港女確實不濟（包括連登的女會員 不知道他們的「同意」是不是出自真心），但再再再不濟的港女也肯肯定比「低賤大陸妹」要高級，所以如果港男要娶日本妹、台妹、英美澳加妹為妻沒有問題，但娶大陸妹就是「賣港賊」。讓我分析一下這個論點的理據：港男會成為「賣港賊」的最主要原因是大陸妹會霸佔香港的公共資源，那如果我娶日本妹為妻然後到港輪候公屋那又如何？如果你不反對，那你反對娶大陸妹的理由恐怕站不住腳，「為反而反」而已；如果你反對，那你反對的應該就是「外地人搶香港資源」的問題，而不是她是大陸還是日韓台妹的問題，對嗎？有沒有一點精神分裂的感覺？

正是這種「盲反」思維讓連登會員（或時下香港人）淪為井底之蛙。我一直認為你反對某東西、某觀點，更要了解它的本質、它是怎樣的一回事 —— 例如「知華派」並不等於「親華派」或「大中華膠」。連登那些一天喊一次「支爆」的會員，有多少個能搞得清楚中共的政治架構和運作？為什麼中共這麼十惡不赦依然屹立不倒？你沒想清楚問題的本質，一味「盲反」，跟藍絲又有何區別？談回大陸妹的問題，港女是怎樣看待（找）大陸妹這回事？我來說說最常見到的論點：

1）找大陸妹的港男都是港女不要的「loser」、「雞蟲」
2）大陸妹打扮、樣貌不如港女，流露出一陣「娘味」
3）大陸妹「雞」性難移，婚前千依百順，婚後原形畢露、謀財害命

第一點其實也沒有什麼反駁的價值 —— 我想問霍公子、何公子、郭天王、「孫悟空」等人是否也是「loser」？如果不是，這種「一竹竿打一船人」的想法沒有什麼可取之處；至於第二、三點，正正反映出港女對大陸妹的「冷戰時代思維」 —— 你承不承認也好，大陸妹在過去幾十年的進步非常明顯，就如大陸的國力和經濟發展一樣。基於大陸在過去二十年「強國崛起」，「港燦」身份（證）越來越不值錢，「廢老」再想娶大陸女人為妻也不再是易事 —— 講生活環境，大陸中女心想「你間二百呎爛臭公屋都冇我河南三線城市屋企一間房咁大」，所以我想重點討論年輕港男交流接觸到的那些大陸妹 —— 正常來說，那些貴州青海農婦應該與他們無關，他們最大機會接觸到的應該是大陸來港讀書的那些大陸妹。講外表的話，大陸妹平均水平稍稍不及港女，紅唇白臉的韓式打扮也不太討喜，問題是這群「NDS」的數量確實驚人 ：根據楊潤雄於2019年12月提供的數字，在港大專生數目為38087人。假設大陸留學生中有一半多一點是女人 —— 那就約是兩萬人左右 —— 已足以對港女的地位發起有力衝擊。我又假設每四個女大陸留學生中只有一個是「可食用」的質素，那也有五千位「可食用大陸妹」在十數間大專院校裏遊蕩，平均下來每所院校也最少能分得數百位佳麗。這個不合你意、那個不合你意，第三、第四、第五個總有你覺得可以的吧？大陸妹光是以量便足以取勝，更何況她們的「質」也在高速提升中。這群女大陸留學生與港女比較有何優劣？劣的除了上面提及的打扮以外，港女在硬件上確實沒有太多敢言穩勝的地方，包括外在的樣貌和身形 —— 讓我搬出基因論說說，珠三角一代的原居民是漢族與百越族混血的後代，本來就偏矮黑（所以廣東人經常被大陸其他省份的人取笑是「猴子」），在現代審美觀中沒有什麼優勢；真的要比起來，四川、浙江等地女人的底子本來就不差，身材也比港女好（這點港女自己也同意吧），要是打扮方面再下點功夫和心思，確實可以成為婚戀市場上有力的競爭者。

「我最多當硬件上打個和喇，其他嘢點都係港女好啲啦？」

Sorry，我確實看不見港女「其他嘢」有什麼特別的優勢，倒不如讓我說說女大陸留學生的優點：一，他們都是「一孩政策」下的獨生子女，都是得到所有家庭資源和父母寵愛的「心肝寶貝」，因此大多懂些琴棋書畫之類的技藝，也有不少遊歷或出國旅遊的經驗，有一定見識；二，家庭環境大多也不差（自費來港讀書的學費和生活費也不便宜），普遍有車有樓，千萬資產起跳的比比皆是；三，溫柔、有禮貌、夠「嗲」 —— 這也是當年不少港男「沈船」的原因。第三點我得單獨拿出來說明一下。你可能會說「你傻咗呀？大陸妹邊忽有禮貌？」 —— 真的是，撇除那些撕海報的極端「小粉紅」，我能接觸到的大陸妹普遍都挺有禮貌的：WhatsApp問問題「謝謝」、「唔該」少不了，幫了個忙就是「我欠你一頓飯」（不肯定真的會請我吃飯 但起碼有這樣的心意），遲了兩個小時回覆訊息會「不好意思，剛才去了xxxx」 —— 正所謂「沒有比較就沒有傷害」，她們和「藍剔」、「灰剔」當「食生菜」的港女確實形成很大的對比。她們也不是對你有意思或者要討好你才這樣做（反正我自問沒有什麼值得巴結的地方），而是在大陸普遍較為父權的環境下她們培養出來的習慣。

好了，我知道港女是時候說「港女起碼同聲同氣講廣東話 又一齊反共 大陸妹點比呀」 —— 首先，「廣東話」吧，廣東（及廣西）的人當然也在說，而廣東省人口約為1.15億，能講廣東話（粵語）的估計最少也有六七千萬人吧，而不少「廣東妹」也是因為香港「同聲同氣」的優勢選擇到香港讀書的；其次，也不要以為年輕大陸妹也是「小粉紅」、「自乾五」，她們確實是中國經濟高速發展的最大受益者，但同時也是直接領教「社會主義鐵拳」的那一群，特別廣東的七、八十後多少也是吃香港的「文化奶水」長大，本來反共的人也不少，只是香港年輕人一直不太清楚他們的存在，真的以為「支那人冇一個係無辜」，眼光實在過於狹窄。我也不太清楚為什麼網上很多人只有接觸愛國年輕黨員的經驗，反正我在英國讀書時接觸到不少腦袋清醒的大陸人，當中既有「肉身翻牆」、乾脆把WeChat也刪掉的，也有和我討論梁天琦、「本民前」、《香港民族論》（時為2016年）討論得龍飛鳳舞的；還有一個清華前來exchange的女生，專門研究香港政治生態，後來又分別去了耶魯大學和東京大學修讀碩士和博士，博士論文題目是「香港民族和身分的建構」，論文備註寫了一句“...pay my special regards to those who are fighting for justice and faith all around the world with integrity and courage” —— 我認識的這幫朋友簡直是「黃到金」，講的廣東話可能比你我的懶音還要少，敢問港女和她們相比又有何值得高傲自大的地方？沒錯，我不敢講他們是大陸群體裏的主流，但正如我上面所說的那樣，因為人口基數大，絕對數目一點也不少，而找伴侶這回事一個不也就足夠了嗎？

談回正題，香港「盲反」（我重申一次 反不是問題 但別「盲反」）大陸妹的心態從何而來？最主要的當然是適婚年齡的港女了。除了在上文已有列出的以外，我想還有一個主要的原因：大陸妹是港男打破「港女優勢」的王牌。港女在香港的婚戀市場佔有優勢在我來看是不爭的事實：香港是全世界女性地位最高的地方（「之一」也未必需要加上），港女既是西方思潮文明進步的得益者，同時也在某程度上享受著東亞傳統社會對女性的優待 —— 醫生、律師、xx師，點解女人唔做得？學校派位點解要男女分開？唔公平！禮金？傳統習俗要保留！Lady first？香港英殖傳統嚟！漸漸地，港女或成最大贏家。我無意在此文再長篇大說一遍港女在香港社會享有的優待，已有不少佳作在高登、網絡間流傳已久（如《港女都是高質素》），我想說的是港女在過去十年就如港樓，身價以不可思議的速度升值著（原因我另文有提及 包括Instagram和Snapchat的興起、東莞掃黃等），以至出現了港女「六百蚊食飯plan」、「一百美金Patreon賣相plan（不露點）」這樣堪稱國際笑話的產物（當然某部分港男也負有不可推卸的責任） —— 這樣一直發展下來，普通港男追求港女成了非常困難的事情。港女不僅手握擇偶權（你俊俏如金城武則例外），還在輿論層面全面佔據上風，包括「溝唔到港女係因為港男廢」這些讓我發笑的論點 —— 港女身價如此虛高，我選擇不當傻子入市（姑且當我是「loser」追求不了港女」），所以我就成為了廢柴？簡直是毛賊神經病。更讓人覺得悲哀的是，港女在維護自己利益上團結一致，不少港男卻「手指拗出唔拗入」，「精神趙家人」上身倒戈相向，期望能因此得到港女青睞，所以這場戰爭港男是注定要落敗的。港男有沒有制衡的方法？也有，不玩這個遊戲就行了，我選擇其他地方的女人，你吹得我漲？「可以呀 話知你揀台妹韓妹架妹 但揀大陸妹嘅就係垃圾！」 —— 這句話說得真聰明，台灣隔了個台灣海峽，日韓語言完全不通，你說能實踐的可能性有多大？ —— 「嗱 solution就俾咗你哋港男 做唔到而死要溝大陸妹係你哋廢姐！」 —— 所以港女又成最大贏家。

不過，港女也不是每次也能贏的，譬如遇上「天敵」大陸妹的時候 —— 要漂亮的有，要open的有，要知書識禮的有，有千依百順的有，重點是數量還比港女多出一個數量級，港女如何招架？確實也沒有什麼辦法，唯有在網絡高呼「垃圾港男先要大陸妹」、「引蝗入港正仆街」、「結咗婚班港男就知死」等幾十年不變的口號圍爐取暖，繼續無視不少港男用腳投票、大陸妹開始「質變」的事實，最後香港的婚戀市場生態失衡，港女可能反倒開始北上嫁給曾經不屑一顧的「大陸佬」了 —— 很正常的，「同齡港男計較和婆媽，個性較幼稚、自我及沒上進心」。（XG01：【中港婚姻】去年7000港女嫁內地男 港男致命傷：計較、孩子氣）。

有個大陸妹同事做咗幾年嘢
都重有老豆每個月畀萬嘅蚊港紙生活費

負皮上一頁

大陸妹真係好好屌，我而家都keep住幾個飯盒。

但老婆用來留種及過人世，港女比較聰明及有趣好多。

TLDR

拒絕大陸妹最重要個原因係意識形態啊dllm，反對嘅唔係大陸妹，係「比共產黨洗腦嘅大陸妹」
就好似一個猶太男人，娶咗個會大叫希特拉萬歲雅利安人世界第一嘅女人
假設冇德國戰敗，你覺得佢哋下一代身份認同係猶太人定係世界第一先進嘅雅利安人先？
我知道好多手足自己黃到金，但老豆老母（唔理香港人定支那人）都比共產黨洗哂腦，會覺得父母影響冇咁大
但唔好忘記我哋過去廿幾年教育系統仲未淪陷，我哋仲可以係學校接觸到真相
你覺得下一個廿年共產黨仲會搞唔掂教育界咩
冇咗教育，老母又係「比共產黨洗腦嘅大陸妹」，下一代仲唔洗到勁多小粉紅咩

唔該啲大陸妹唔好諗多咗，我當你哋係雞係肉便器飛機杯咋。屌過你隻閪就想同人分身家，無俾錢你呀？嗰幾百蚊唔係錢呀？咁你係值咁多咋嘛

push

現實就係大陸妹都冇連登仔份

想屌

其實佢講大部分嘢都冇錯而且識唔少大陸妹係有錢得嚟反共/非小粉紅/對唔同嘅立場持開放態度，真係唔應該一竹竿打一船人
不過就算連登仔盲反，現實生活有條正啲嘅nds俾你屌都驚你屌到沉船

所以話真係全個連登都係父權撚來 你地每一個噁心既男人都係到物化我地香港女性
我地現代女性有身體自主 我地覺得自己優秀就已經足夠 根本就無需要你地呢班男人既任何意見
唔好諗撚到自己咁撚重要啦 根本無任何一個香港女性會睇得上你地呢班垃圾港男 係英美求其搵個男人都有錢過你地高過你地靚仔過你地 你真係覺得我地香港女性需要揀你地呢班垃圾? 好心就收收皮啦

五毛block

港女仲賤過大陸妹
2邊都差唔多。大家都係貪慕虛榮較多，因為華人就係賤